起訴蘋果公司專利侵權，中國法院給出判決，除了賠償將面臨禁售！

在國內手機市場上，蘋果一直佔據着銷量榜的前三名，即使是遇到疫情的影響，iPhone 11依舊在國內取得不小成績，可以説蘋果公司賺得盆滿缽滿，而這一切的功勞也都是由中國用户貢獻的，如果沒有中國市場，如今的蘋果大概會像諾基亞、三星一樣開始衰敗。

雖然在手機銷量上取得好成績，但蘋果近期也是遇到不少煩心事，由於中國監管部門的要求，蘋果商店內數萬款未經允許的APP需要下架，這導致蘋果iPhone 12不得不延遲發佈，此外，蘋果還將面臨一場100多億的賠償申訴，而最致命的是，如果蘋果公司敗訴，那麼蘋果手機將有可能被禁售。

據外媒報道，與蘋果打官司是上海一家名為智臻公司，起因是蘋果手機的語音助手Siri侵犯了智臻公司的專利，所以智臻公司起訴蘋果賠償並禁止使用，而蘋果公司認為智臻公司的專利屬於無效，蘋果不會進行賠償，為此，一場專利侵權案就拖延了8年之久，而在近期，中國法院就判定上海智臻公司該專利有效，為此，智臻公司上訴要求蘋果賠償專利損失100億，並要求蘋果公司禁止使用或銷售有關Siri的專利產品。

智臻公司的上訴，相信蘋果公司也會不停申述，因為對蘋果而言，敗訴就意味着蘋果手機將無法在中國出售，畢竟現在的蘋果手機基本配備着Siri，如果蘋果手機上的Siri被停止使用和銷售，那麼蘋果需要將所有出售的蘋果手機全部收回整改，這對蘋果來説是難以接受的。

那麼蘋果有可能勝訴？

從目前情況來看，蘋果勝訴的可能性不大，因為上海法院已經判定上海智臻公司的專利有效，所以蘋果的Siri就面臨專利侵權，而蘋果延遲iPhone12的發佈，有可能是因為這個問題沒有解決，蘋果需要有強有力的證據來證明才行。

最後

筆者認為，蘋果公司就算敗訴，也可以花大價錢從智臻公司購買專利使用權，這樣就能防止蘋果手機被禁售，不過智臻公司是怎麼想的就不知道，是真的要讓蘋果被禁售，還是打算賺一筆大錢就不得而知，如果你是智臻公司，你是會怎麼做呢？趕緊到評論區留下你的看法！

source:

蘋果末日已到，手揸蘋果股票嘅應該全部嚟緊會去曬ifc排隊

告呀，繼續告唔好縮呀
有咁多要佢賠咁多，最好停售埋
唔好同佢和解呀，和解正垃圾，無撚用，東亞病夫

支牛新聞

我覺得呢篇嘢好有參考價值

先達狗福音

叫中國人唔好用 siri 囉

叫班支拿狗用返華為算啦 用乜7美國既蘋果姐

喺強國地區賣閹割版咪得囉

中國法庭緊係睇支牛

不過其實唔洗睇啦, 輸鳩硬

要求瓜分中國鎖售額50% apple唔俾告到佢甩褲

先達炒家進場

愛國愛黨，反美是責任良知
由iPhone 11 pro max用户端發出

禁售無問題，禁埋買先得喎

又bin

禁售有𨶙用，禁用就差唔多

先達笑了

香港又可以再續炒iPhone上樓既神話

這一切的功勞也都是由中國用户貢獻的，如果沒有中國市場，如今的蘋果大概會像諾基亞、三星一樣開始衰敗。

笑到仆街

禁售支那啦⋯⋯ 邊個支那人來香港買iphone
返上去即槍斃

支那人實買iPhone

我地有華為 小米 洗驚你蘋果?

你禁售佢撤資成條供應鏈去印仔
先達又贏

3星都衰敗

On99
看得自己那麼大
用返你個無晶片既華為啦

支那支那支持你

3叔表示躺著也中槍

唔知蘋果會唔會賠呢？

禁售損失既咪係中國人

而蘋果延遲iPhone12的發佈，有可能是因為這個問題沒有解決

而家股價高過疫情前

加速主義好

所有外資咪撚走
邊個走死邊個

禁售咪又益咗水貨客

唔畀用蘋果支那狗會暴動

我係蘋果就唔撚賠

淨係係大陸版iPhone block Siri 囉咁，先達狗一定開心到跳舞

蘋果還將面臨一場100多億的賠償申訴，而最致命的是，如果蘋果公司敗訴，那麼蘋果手機將有可能被禁售。

中國法院判蘋果敗訴又點
有公信力咩
全面脫勾唔洗理佢

佢地知唔知支那幾多人寫iOS app食飯

要落賊船唔係容易，要留返錢，才可走人。

一百億濕濕碎

笑

我就係要呢d

洗撚賠咩，執柒左大陸啲apple store，轉曬香港賣，啲蝗自然鳩衝過嚟買架喇on9 cook

我係蘋果就一於唔撚理 最多摺哂中國apple store
睇下你班中國人頂唔頂得順冇apple用

家下已一國，你估香港仲有得賣？美國已將香港同中國睇齊